住日本第2年, 有日本女朋友, 你問我答

緊急事態宣言 日日都無野做 所以得閒答
唔自爆

買咗幾多盒套

得閒都唔會日日扑野啦

日本女朋友系咪好聽話？

日本啲禮節係咪好撚煩

我果位唔算係
而且會睇得我好緊

返咩工? 係去讀一年日文再搵工咁?

點識？

你指返工定咩?
返工D敬語假撚到, 聽到想嘔

之後都冇嘢做會唔會俾人趕返香港

本身返sales
最近轉左工

交友APP

結婚之後會有配偶簽

見朋友自學緊 佢話講同一樣嘢
同朋友 同老細又唔同 寫又唔同
係咪真?

咪敬唔敬語既分別,
敬語入面仲要分好幾種,
所以都算唔同

住邊？
同女朋友一齊住？

幾歲？
學生？
咩城市？

關西,
係, 同居1年幾

咩app

補幾張圖
手足既祝福日本人係睇到！

學緊日文可以答你
日文同一句嘢可以按對方身份, 有唔同講法
同平輩或後輩講就可以causal啲
同陌生人或唔太熟既人, 就要禮貌啲, 姐係平時成日聽既masu desu
同長輩或輩份比較高既人講嘢, 就要用敬語, 姐係啲人成日屌麻撚煩嗰種
敬語有幾麻煩? 佢係麻煩到日本人出黎做嘢都會卡關要練一練
其他兩種只係用同一個vocab再轉form, 知道個rules點轉就好簡單
但敬語除咗要轉form, 有啲字直頭係要用第二個vocab
而敬語又有分抬高人地同踩低自己, 兩者又係要轉form兼轉字, 所以當你講一句嘢, 同時涉及你同對方既動作果陣, 你係會轉到暈
利申: 垃圾, 卡咗係敬語

tinder,
不過日本最hit 有pairs / tapple

多謝巴打詳細解釋我都搞唔掂敬語
黎緊先考N1

哇
俾人高帽都係tense
如果想屌9人 係咪都一樣? 冇粗俗啲?

卜野果陣,如果叫的話係咪講日文 (ya me te / kimochi) 果類?

條女關西人講關西弁

日本隻隻都要比錢，玩邊隻

tapple / pairs 會識到真係女

勁，巴打

日本妹點睇港男？ 識唔識分香港人 中國人？

中國香港人

哂錢呢d app bro,呢d app 以結婚為前題日本妹揀都揀日本仔先啦

實有人識有人唔識，好睇佢對日本以外既野有無興趣。

難唔難溝到?

睇運氣啦, 最緊要識日文
條女識英文都要有日文底

系你老母

係邊度買衫
除左Uniqlo 同GU

巴打一定好靚仔

人生贏家

我會揀d日本先有既小牌子 又唔貴又日系

真心唔靚仔，andy哥都同恭子結婚，就知日本妹其實唔難溝。

無錢無父幹

不過係香港住既日本妹就未必？

會唔會係幫人埋單架 文化唔同點會溝通到

我明白。仲香港女或其他國家女都係有機會幫人埋單。
其實同時人地都係幫自己賣緊單

屌 你隻手幾靚

有冇係日本讀過書
揾工難度點

指甲都未剪呀

有冇去過飛田新地？

無, 我係WH過去再揾工轉working visa
睇你想揾咩工種, 實有啲唔請外國人

有去過無入過

好唔好屌？

處？

兩個都唔係同靚字有關係果d囉

Push

又笑andy got

Hi brother你俾我批中左以後唔溝港女

諗起有個香港youtuber既老婆定女友係藍到仆街但扮黃

any肥 日本妹好撚煩，直接啲唔撚得既，點撚知你係禮貌定對人有意思啊，我屌啊

any肥，好似關西九洲沖繩既日本妹都比較open minded啲 有冇人知

無笑佢, 佢自己有認過唔靚仔我先咁講

benjamin and momoko 嘛

好過港女串77

港女一樣好多唔係處

九州d 女真係好正

你件衫邊到買 好能型仔

Old news有咩所謂